<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>去中心化 on 风车 - 专注区块链快速安全有效的入门信息</title><link>https://fengche.io/tags/%E5%8E%BB%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%8C%96/</link>
    <description>Recent content in 去中心化 on 风车 - 专注区块链快速安全有效的入门信息</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©风车 招募内容创作者，联系邮箱：fcdaohang@gmail.com</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 19 May 2022 14:23:03 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fengche.io/tags/%E5%8E%BB%E4%B8%AD%E5%BF%83%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>介绍用于 Nano 钱包的 Ledger Internet Computer (ICP) 应用程序</title>
      <link>https://fengche.io/posts/389/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 14:23:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/389/</guid>
      <description>很高兴地宣布，LedgerInternetComputer(ICP)应用程序开发的第一阶段已经完成。Zondax是一个由开发人员、工程师和密码学家组成的团队，与DFINITY基金会合作构建了LedgerInternetComputer(ICP)应用程序。Ledger是世界上用于安全存储加密资产的最受欢迎的硬件钱包之一。Ledger钱包与LedgerLive应用程序相结合，让用户可以完全控制他们的加密货币，确保对其资产的所有权，同时提供最大的安全性。与互联网计算机及其ICP实用程序代币的兼容性对于...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonic DEX 开启互联网计算机零 Gas 的 DeFi 新时代</title>
      <link>https://fengche.io/posts/386/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 14:20:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/386/</guid>
      <description>随着Sonic推出在InternetComputer区块链上运行的新去中心化交易所和自动做市商(AMM)，用户现在可以通过协议访问无许可的代币交换和流动性服务——InternetComputer的反向气体模型引入了DeFi的新时代零汽油费和1秒的交易确定性。在DFinance更名并与Web3产品工作室Psychedelic合作后成立，Sonic旨在成为服务于互联网计算机及其生态系统的领先DeFi中心之一。Sonic本质上由一组DeFi协议组成，提供无需许可的交换和流动性挖掘。它的交换将使用户能够...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>升级互联网计算机协议</title>
      <link>https://fengche.io/posts/383/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 12:33:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/383/</guid>
      <description>互联网计算机协议结合了运行在世界各地数据中心的特殊节点机器的计算能力，为智能合约软件和数据创建了一个无缝且可扩展的环境。由于该平台可以为用户提供交互式Web内容，因此可以使用智能合约构建网站、企业系统、大众市场互联网服务、泛行业平台、DeFi等等。乍一看，升级似乎是一个简单的问题。然而，传统区块链的升级表明，实现协议升级可能需要几个月到几年的时间。首先，社区必须同意采用新版本的协议。接下来，必须商定应用升级的时间点，最后，所有客户端软件都需要升级以支持新的协议版本。因为这是一项艰巨的任务，协议升...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>互联网计算机的交易速度和确定性超过了其他 L1 区块链</title>
      <link>https://fengche.io/posts/381/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2022 12:31:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/381/</guid>
      <description>互联网计算机区块链旨在持续处理大量更新和交易，而不会影响速度、安全性、主权或去中心化。网络通过网络神经系统(NNS)对自身进行分区并根据需要添加新的子网和节点来进行扩展。它的速度和可扩展性使智能合约能够向最终用户提供Web内容，并使基于Web的dapp完全在链上运行。DFINITY基金会最近进行了一系列测试来评估互联网计算机的性能。通过针对所有相关节点，针对子网同时运行实验，逐步增加负载以评估网络的整体吞吐能力。保守地进行的评估表明，互联网计算机每秒能够处理多达11,500个事务，在dapp子网...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何在去中心化交易所避免抢先交易</title>
      <link>https://fengche.io/posts/371/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 10:13:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/371/</guid>
      <description>想要避免抢先交易，可以将交易分割成多笔小型交易，定期匹配拍卖，或者调低滑点。去中心化交易所(DEX)可以将与中心化交易所有关的一些问题扼杀在萌芽状态，如流动性集中在少数参与者手中、在安全漏洞情况下资金的泄露、封闭的控制结构等。然而，有一个问题一直没有消退，那就是抢先交易。肆无忌惮的人仍在想方设法欺骗毫无戒心的交易者。如果你在DEX交易时收到的交易金额低于预期，那么你很有可能中了抢先交易的招。这些不法分子利用自动做市商(AMM)模型，牺牲毫无防备的交易者来获取利润。本文将解释攻击向量，并帮助你理解...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隐私的丧失：为什么我们必须为去中心化的未来而斗争</title>
      <link>https://fengche.io/posts/359/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 10:03:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/359/</guid>
      <description>作为早期的区块链采用者，我们必须将去中心化带给大众，并与它的天敌——科技巨头们进行斗争。如果你对加密货币或区块链感兴趣，我可能不必详细说明去中心化的好处。你们是这项技术的第一代用户，这项技术将越来越多地定义互联网的未来，你们将坐在Web3全球首演的前排。互联网的使用和控制一直都像我们现在看到的那样极度中心化。早期，在美国国防部的指导下，互联网不需要依赖一台核心计算机。如果恐怖袭击或导弹袭击摧毁了主节点，该怎么办？各个网络部件必须在不依赖单一计算机的情况下进行通信，以减少脆弱的漏洞。后来，促进了所...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>互联网的未来: Web3基础设施的竞争</title>
      <link>https://fengche.io/posts/358/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 10:02:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/358/</guid>
      <description>随着更多的提供商进入赛道，Web3基础设施的竞争加剧，这意味着Web3生态系统健康的去中心化。我们每天都会与开放源码应用程序（如MetaMask、Web3游戏、元宇宙和DeFi协议）进行交互，但并不经常停下来思考后台需要做什么才能正常工作。如果我们将Web3视为一个蓬勃发展的新城市，节点基础设施提供商就是使运营成为可能的基础电网。所有DApps都需要与区块链通信，而完整的节点每天都能满足来自DApps的数十亿个读取和写入数据到链的请求。我们需要一个巨大的节点基础设施来跟上大幅扩展的DApp生态系...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DeFi 的力量: 探索去中心化财务和重大 DeFi 项目</title>
      <link>https://fengche.io/posts/351/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 12:32:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/351/</guid>
      <description>DeFi很自然地代表了分散的金融。顾名思义，这是一个笼统的说法，指的是强调地方分权的大规模金融基础设施。另一方面，分散化并不是凭空出现的，而是与加密货币相关，或者更具体地说，与支撑它们的区块链技术相关。DeFi的最终目标是分散金融服务，代之以允许所有人参与的分散化组织。好处DeFi运动试图为客户和投资者提供各种各样的激励。消除中间机构以及集中控制是DeFi值得注意的两个好处。此外，它还将努力使金融市场更容易为机构投资者所利用。DeFi还开发了新的投资选择，将这一概念推向新的高度。DeFi解决方案...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么我们需要Web 3.0（为什么Web 3.0很重要）</title>
      <link>https://fengche.io/posts/347/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 12:09:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/347/</guid>
      <description>分散的Web3.0互联网已经在创建中，它的发展将解决当今Web上存在的许多问题。近年来，包括互联网在内的大多数生活领域都经历了戏剧性的转变。万维网在道德上已经过时的线性模型已经被一个多平台互联的网络空间所取代，这个网络空间有着响亮的名字:Web3。Web3.0是互联网发展的一个分散的站点和应用程序网络，可以尽可能自主地接收和处理来自所有参与者的信息，使用区块链，机器学习（ML）和分散式注册表技术（DLT）等技术构建。这个定义最初是由天使投资人和企业家JasonCalacanis在2007年提出的...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NFT、Web3和元宇宙正在改变科学家进行研究的方式</title>
      <link>https://fengche.io/posts/335/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:27:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/335/</guid>
      <description>通过去中心化的科学使科学民主化将为现代科学革命提供一种新的界面层。科学家可以利用区块链工具，如智能合约和代币，以改善不同利益相关者之间的科学合作。这种所谓的去中心化科学运动，简称DeSci，结合了区块链和Web3技术来改进科学研究。DeSci的一个主要目标是在应对科学挑战时更广泛的参与和资助，以及使同行评审过程民主化——同行评审通常由少数期刊主导，在这些期刊上发表文章和反对审查可能会付出高昂的代价。DeSci还可以通过现有技术的证明，为研究存储创建标准。比如，在比特币这样的金融区块链上，交易是由...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去中心化、DAO和当前Web3关注的问题</title>
      <link>https://fengche.io/posts/334/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:26:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/334/</guid>
      <description>去中心化自治组织是整个Web3空间交互的核心功能，在Web3的世界里创作者们比以往任何时候都赚得更多。我们所说的Web3将以一个去中心化的、基于区块链网络的、可互操作的、没有传统可信验证器(如企业、机构和政府机构)的技术产品生态系统为中心。但这到底意味着什么呢?什么是Web3？Web3是Web3基金会(Web3Foundation)主席加文•伍德(GavinWood)创造的一个术语，它是互联网的下一个阶段，或许也是将社会组织为一个整体的阶段。Web1是一个开放、分散协议的时代，大多数在线活动都涉...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大手笔空投引热议，Nation3 DAO要建立Web3驱动的链上国家</title>
      <link>https://fengche.io/posts/286/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:06:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/286/</guid>
      <description>数字国家项目Nation3DAO因大手笔空投获得极高关注度的同时，也因其用DAO重塑主权国家的宏大愿景引发热议。过去几个月，DAO在不同业务和需求下得到了蓬勃发展，这种治理理念愈发得到认可，甚至有城市和国家开始将这种模式应用其中，例如此前PANews就曾写过一篇关于日本山越村引入DAO来实现乡村振兴的文章。而在近日，数字国家项目Nation3DAO也因大手笔空投获得极高关注度的同时，也因其用DAO重塑主权国家的宏大愿景引发热议。Nation3DAO认为，我们需要重新构想新的国家。随着Web3已经...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊合并</title>
      <link>https://fengche.io/posts/189/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 02:34:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/189/</guid>
      <description>整个加密社区都期待着以太坊的合并，预计将在2022年第二季度进行。在如此重要事件的前夕，你需要了解以太坊的内容，并了解Ethmerge将带给我们什么。什么是以太坊？以太坊是仅次于比特币的第二大加密货币。但与后者不同的是，以太坊不仅仅是一个点对点支付系统，而是一个用于启动分散应用程序的通用平台。该平台于2015年推出，并在其存在的几年中获得了惊人的成功。迄今为止，以太坊是构建分散式应用程序，可替代和不可替代令牌的最流行的平台。想象一下，根据Etherscan的说法，以太坊区块链上已经推出了超过50...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么去中心化对于自由社会至关重要</title>
      <link>https://fengche.io/posts/187/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 02:31:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/187/</guid>
      <description>随着比特币和加密货币在金融市场和公众意识中的惊人崛起，很难相信十多年前，他们还仅仅属于隐私爱好者和激进分的饭后话题。早期的加密货币采用者提倡新的去中心化网络，该网络提供了绕过政府的监管，企业控制和贪婪的中间商。他们厌倦了2007年底摧毁世界经济并造成无尽苦难的金融体系。我们知道，比特币在某种程度上是对金融崩溃的回应，因为它的匿名创造者中本聪（SatoshiNakamoto）在比特币区块链的起源部分嵌入了“TheTimes03/Jan/2009ChancelloronTheBrinkofSecon...</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
