<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>科普 on 风车 - 专注区块链快速安全有效的入门信息</title><link>https://fengche.io/tags/%E7%A7%91%E6%99%AE/</link>
    <description>Recent content in 科普 on 风车 - 专注区块链快速安全有效的入门信息</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©风车 招募内容创作者，联系邮箱：fcdaohang@gmail.com</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Apr 2022 12:20:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fengche.io/tags/%E7%A7%91%E6%99%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>区块链安全的守护者: CertiK</title>
      <link>https://fengche.io/posts/349/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 12:20:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/349/</guid>
      <description>CertiK是一个利用高端人工智能技术来确定区块链协议或加密项目安全性的网络安全服务。作为一家公司，它通常检测合同区块链协议或智能合同中的漏洞。这个过程称为安全审计。安全服务在过去审计过几个网络，从主要的名字如BinanceSmartChain，OkEx，Terra到其他项目如Saitama和Safemoon。在其短暂的存在，该项目获得了如此重要的声誉，它交叉审查了1900多个主要加密项目。该项目审计的其他加密装置包括加密交换、分散式应用程序，甚至加密货币钱包，使其成为保护数字资产不可或缺的工具...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币是金钱，不是投资</title>
      <link>https://fengche.io/posts/348/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 12:13:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/348/</guid>
      <description>如今，世界上有很多关于比特币是什么和不是什么的困惑。在某种程度上，这是可以理解的。比特币只存在了十多年，在那段时间里，世界上只有一小部分人口与比特币及其区块链进行了有意义的互动。到目前为止，大多数人还没有花太多时间研究比特币。不过，世界各地的许多人都听说过比特币价格的迅速上涨。实际上，当关于4亿美元比萨饼和5亿美元硬盘坐在垃圾场中的故事每隔几个月就会出现在主流媒体上时，很难不听说过它。在其短暂的生命周期中，比特币的每枚硬币价格已经从零上升到69，000美元的历史新高，催生了一群比特币百万富翁和亿...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么我们需要Web 3.0（为什么Web 3.0很重要）</title>
      <link>https://fengche.io/posts/347/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 12:09:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/347/</guid>
      <description>分散的Web3.0互联网已经在创建中，它的发展将解决当今Web上存在的许多问题。近年来，包括互联网在内的大多数生活领域都经历了戏剧性的转变。万维网在道德上已经过时的线性模型已经被一个多平台互联的网络空间所取代，这个网络空间有着响亮的名字:Web3。Web3.0是互联网发展的一个分散的站点和应用程序网络，可以尽可能自主地接收和处理来自所有参与者的信息，使用区块链，机器学习（ML）和分散式注册表技术（DLT）等技术构建。这个定义最初是由天使投资人和企业家JasonCalacanis在2007年提出的...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何使用比特币ATM机？</title>
      <link>https://fengche.io/posts/346/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 11:46:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/346/</guid>
      <description>首先，你得有加密货币钱包，以及附近有可访问的比特币ATM机。如何加密使用比特币ATM机需要的东西在开始使用比特币ATM机之前，你需要准备几件事:加密货币钱包在使用比特币ATM机之前，你需要做的第一件事就是使用加密钱包。更具体地说，你需要一个比特币钱包。加密钱包是一个应用程序或软件，可以让你存储你的加密货币。在这种情况下，你需要一个专门支持比特币(BTC)的钱包——一个允许你发送和接收比特币的钱包。找一个好的比特币钱包不难，因为比特币实际上是最流行的加密货币。钱包有很多不同的类型，它们都有各自的优...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是无常损失？如何避免？</title>
      <link>https://fengche.io/posts/345/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 11:46:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/345/</guid>
      <description>在收益耕种(yieldfarming)中，什么是无常损失？当你将代币存入流动性池后，代币价格上涨或下跌，这被称为加密货币流动性池的无常损失(impermanentloss，简称IL)。在收益耕种中，你通过借出你的代币来获得奖励，这与无常损失直接相关。然而，这与质押不同，因为投资者需要向区块链注入资金，以验证交易和区块，以赚取质押奖励。相反，收益耕种需要将你的代币借给一个流动性池或提供流动性。根据协议的不同，奖励也不同。尽管收益耕种比持有币更有利可图，但提供流动性也有其风险，包括清算、控制和价格风...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去中心化、DAO和当前Web3关注的问题</title>
      <link>https://fengche.io/posts/334/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:26:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/334/</guid>
      <description>去中心化自治组织是整个Web3空间交互的核心功能，在Web3的世界里创作者们比以往任何时候都赚得更多。我们所说的Web3将以一个去中心化的、基于区块链网络的、可互操作的、没有传统可信验证器(如企业、机构和政府机构)的技术产品生态系统为中心。但这到底意味着什么呢?什么是Web3？Web3是Web3基金会(Web3Foundation)主席加文•伍德(GavinWood)创造的一个术语，它是互联网的下一个阶段，或许也是将社会组织为一个整体的阶段。Web1是一个开放、分散协议的时代，大多数在线活动都涉...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是加密货币混币器？它的运作原理是什么？</title>
      <link>https://fengche.io/posts/330/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 09:21:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/330/</guid>
      <description>什么是加密货币混币器？加密货币的快速扩张和加密基础设施的发展，以及加密货币混币器等漏洞，一直是负责金融安全的政府机构的担忧来源。许多人使用加密货币混币器，通过将潜在可识别的加密货币资金与大量其他资金混合在一起，来保持加密货币交易的私密性。这些服务通常用于将不同服务之间的资金转账匿名，并且不需要“了解你的客户”(KYC)检查。因此，使用加密货币混币器来洗钱或隐藏收益的风险相当大。混币器和在线赌博网站常常涉及最严重的洗钱问题，因为它们往往处理绝大多数的脏钱。例如，混币器每年处理的非法比特币(BTC)...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>比特币现货与期货ETF有哪些区别？</title>
      <link>https://fengche.io/posts/297/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 16:33:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/297/</guid>
      <description>什么是比特币ETF？比特币交易所交易基金(ETF)允许买家在不购买实际资产的情况下投资比特币。这种投资方法简化了购买过程，用户无需注册交易所或使用加密钱包即可参与。在传统投资中，ETF是一种跟踪一种资产或一组资产价格的投资形式。ETF代表了一种同时投资多种资产的简单方式，而无需实际持有上述资产。以比特币为例，比特币ETF是一种只跟踪比特币价格的资产。通过投资比特币ETF，用户仍然可以从比特币的收益中获利，而无需经过购买比特币的过程，如注册交易所和通过各种验证方法。也就是说，比特币ETF本身是非常...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NFT中的洗牌交易和洗钱是什么？</title>
      <link>https://fengche.io/posts/280/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 15:53:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/280/</guid>
      <description>什么是加密货币洗牌交易？洗牌交易(washtrading)是指交易员或投资者在短期内多次买卖同一种证券，以欺骗其他市场参与者某项资产的价格或流动性。洗牌交易涉及在短时间内出售和购买同一资产的行为。为了影响资产的交易活动和价格，交易者使用洗牌交易作为一种市场操纵手段。通常情况下，一个或多个合谋代理人在不考虑市场风险的情况下进行一系列交易，从而让敌对代理人不改变其原始头寸。2021年10月，LarvaLabs的NFT项目Cryptopunks在以太坊区块链上见证了类似“洗售”的活动。加密货币“Cry...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>什么是加密货币借贷，它是如何运作的?</title>
      <link>https://fengche.io/posts/273/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 05:08:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/273/</guid>
      <description>在加密货币借贷交易中，借方和贷方是两个截然不同的角色。借方提供加密货币作为抵押品，以从贷方获得贷款。冠疫情大爆发对股票、黄金和房地产等传统投资工具的回报产生了严重的负面影响，促使投资者成群结队地转向加密货币。个人投资者和机构投资者都希望在这个行业里碰碰运气。即使在令许多投资者震惊的全球经济衰退期间，这个行业也能带来可观的回报。尽管人们围绕加密货币带来快速增长的财富和极其不稳定的波动展开了激烈的辩论，但不可否认的是，加密行业在过去两年中增长迅速。它仍在创新，尝试不同的想法，并在这个过程中打破更多的...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为了迎接即将到来的Q2行情，安全的问题不容忽视</title>
      <link>https://fengche.io/posts/236/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 17:30:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/236/</guid>
      <description>```本文内容：你想不到的盗U手段--风车注```很多朋友都很期待接下来的行情，但在此之前，趁现在还是平稳阶段，请仔细对照本文检查隐患避免辛苦赚的钱被人一波带走。币圈，安全的问题不容忽视。这里重点说下最近以及后续可能出现的大规模安全问题：1.假钱包：百度和谷歌搜索IMTOKEN，这里是绝对的重灾区，很多都是假的官方网站，下载到的都是可以把你真钱转走的假钱包。解决办法：1.牢记官方网站网址，尽量使用iphone的Appstore和安卓的googleplay去下载钱包。2.正规渠道购买并使用硬件钱包...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中本聪与比特币</title>
      <link>https://fengche.io/posts/192/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 02:39:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/192/</guid>
      <description>自从中本聪在比特币论坛上提交他的最后一篇公开帖子以来，已经过去了11年多，那也是我最后一次听到这个陌生人的消息。在为世界提供了如此强大的机器之后，能够随便走开并消失得无影无踪- 引用哈尔芬尼的话-对我来说是令人兴奋的。这只会让一切变得越来越好。事实是，比特币不需要中本聪来继续运行，并且可能会在一千年后继续平稳运行。我相信比特币创造者的身份仍然是一个谜，很可能永远不会被解开，这是一件好事。尽管确实想到了一些事情，但实际上我不知道中本聪是谁，但我相信他知道他必须保持匿名才能让比特币成功并成为今天的样...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以太坊合并</title>
      <link>https://fengche.io/posts/189/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 02:34:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/189/</guid>
      <description>整个加密社区都期待着以太坊的合并，预计将在2022年第二季度进行。在如此重要事件的前夕，你需要了解以太坊的内容，并了解Ethmerge将带给我们什么。什么是以太坊？以太坊是仅次于比特币的第二大加密货币。但与后者不同的是，以太坊不仅仅是一个点对点支付系统，而是一个用于启动分散应用程序的通用平台。该平台于2015年推出，并在其存在的几年中获得了惊人的成功。迄今为止，以太坊是构建分散式应用程序，可替代和不可替代令牌的最流行的平台。想象一下，根据Etherscan的说法，以太坊区块链上已经推出了超过50...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>区块链技术下的防篡改投票系统</title>
      <link>https://fengche.io/posts/186/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 02:29:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/186/</guid>
      <description>投票发生在社区、政府倡议、选举、工会等各种地方。当前投票系统的最大问题是它可以被篡改。拥有权限的人或有权访问当前投票系统的人可以在技术上更改或操纵投票值。这是最大的问题之一，也是许多人犹豫不决参加投票的原因之一。目前的投票系统既可以手动进行，也可以通过数字方式进行。并非必须有人成为专家才能破解系统并更改投票。简单地篡改选票箱也有助于操纵选票。如果是数字投票系统，即使是黑客也可以渗透到网络中并操纵数据。这些是当前系统存在的一些漏洞。在区块链技术方面，我们有很多优势。如果使用具有共识节点的适当区块链...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用图表解释什么是区块链的 Layer0、Layer1、Layer2、Layer3（L0, L1, L2, L3）</title>
      <link>https://fengche.io/posts/182/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 19:35:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/182/</guid>
      <description>[原文链接](https://medium.com/@nick.5montana/blockchain-layers-l0-l1-l2-l3-in-a-diagram-569162398db)因为我的阅读障碍，所以做了这些内容首先是全局一览：![](https://edit.fcdaohang.org/assets/3ebd6aec-64f8-4d7a-a81e-bf2e6bb114c1.png)Layer0![](https://edit.fcdaohang.org/assets/1df2d9...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MetaMask全面迈入Web3.0加密世界</title>
      <link>https://fengche.io/posts/116/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 16:32:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/116/</guid>
      <description>ConsenSys首席执行官JoeLubin在接受采访时表示，MetaMask很快将推出去中心化自治组织（DAO），新的DAO不参与管理MetaMask，只为MetaMask的更新提供资金，还计划发行Token。背景Metamask最初的愿景并不是作为钱包插件之类的消费者项目，而是希望成为一种开发工具。根据ConsenSys首席执行官JoeLubin的说法，MetaMask正在追求“渐进式去中心化”，同时还优先考虑安全性并改进一些人认为不便的界面。作为实现其各种目标的计划的一部分，MetaMas...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科技推动下的游戏业演进，元宇宙如何重新定义游戏规则？</title>
      <link>https://fengche.io/posts/114/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 16:27:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/114/</guid>
      <description>从玄学意味上来讲，人类生活本身就是一场打怪升级的冒险游戏，而我们一个人天生就是玩家，人类文明是在游戏中产生和发展起来的，这大概就是游戏产业反脆弱性的本源。产业反脆弱性是指面对波动、冲击、不确定情况下，产业不仅能抵御风险冲击，还能逆势向上。2020年疫情爆发，虽然全球经济停滞，但游戏产业在年度收入、用户数量、增长水平等各方面表现亮眼，这就体现出游戏产业的反脆弱性。从科学层面上来讲，游戏产业本身就是一个高科技产业，它是距离前沿科技最近的地方，也是当今科技的集大成者。自从1959年，全球第一个人工的电...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新人科普-什么是空投 What is airdrop</title>
      <link>https://fengche.io/posts/73/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 20:15:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/73/</guid>
      <description>1.什么是空投？空投是将加密货币分发给白名单上钱包地址的行为。通常是免费赠送给参与者。空投这个名字起源于第二次世界大战，当时使用降落伞从飞机上分发部队，食物和设备。在加密社区中，空投被放入接收者的钱包中。一般空投的是代币，现在也有空投NFT的。2.空投的目的是什么？开发人员决定执行空投背后有许多策略。开发人员必须分配资源才能及时和金钱地成功完成空投。此外，对于在区块链上分发代币，需要支付交易成本。空投有几个原因：#1市场营销实施空投的主要原因是将其作为营销策略的一部分。空投可以在加密社区中提高知...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>算是经济科普文吗？推友文文概述加息的一些逻辑</title>
      <link>https://fengche.io/posts/51/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 15:43:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/51/</guid>
      <description>原文出处：推友[@wen21447219](https://twitter.com/wen21447219/status/1504339303521943559)很多人疑惑，加息不是利空吗？怎么还能涨？这是没有站在资本立场看问题当你借了钱时，加息之前是低成本，之后明知成本变高，你会计算高成本带来的亏损，面对亏损时人是风险偏好，足够支撑价格再上涨你还没借钱时，面对的是收益带来的保守偏好市场通过下跌一直让大家不要借钱，明白了吗？如何即简单又深入看加息：三个模型：持有债务持有法币持有资产持有债务，加息...</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[基础概念]流支付的概念与实现</title>
      <link>https://fengche.io/posts/41/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2022 03:24:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fengche.io/posts/41/</guid>
      <description>流支付概念当前社会普遍实施的是月薪制，即每月固定时间发放固定数量的薪资。还有部分采用周薪、日薪或时薪制。由于便于财务结算、降低支付成本、公司管理需要等原因此支付制度一直延续至今。因公司经营困难时常会出现欠薪的问题，有越来越多的需求强烈希望压缩发放薪资的时间，从而减轻薪资拖欠的风险。请想象一下”流式支付资金“，只要你打卡期间，你的钱包每秒钟都能收到一部分薪资，直到满一个月收满一个月完整的数量。支付的革命也是时间和空间的压缩过程。区块链的极大的压缩了空间，使任何人可以在任何地点支付或接收任何数额的资...</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
